[屌你老母港共01］［臭蟲論］內地人掘蜆惹公審 港人莫五十步笑百步

近日，一段操普通話人士捉蜆的短片在網上廣為流傳，不少網民批評捕蜆者破壞生態。固然，蜆類是蟹類、鳥類、魚類的食物，又會過濾、進食水中的浮游植物，維持水質，過分捕捉將會影響生態平衡。但是港人的自然資源消耗量一向屬世界前列，正所謂其身不正何以正人，與其對捕蜆旅客大加鞭撻，倒不如先正視本地人對生態造成的破壞。

一如既往，捕蜆事件牽涉到中港矛盾，部分網民不滿內地人來港「爭奪資源」，由是大加批評。但是香港人過度消耗生態資源早為人詬病；這次事件，難免予人五十步笑百步之感。單以香港的海產消費而論，就甚為驚人。觀乎聯合國糧食及農業組織（ FAO）公布的數據，香港人每年消耗60公斤海鮮，比起全球平均的20公斤多出兩倍。

香港的魚類產品以進口為主，觀乎《香港便覽》，2017年，本地捕撈及海魚養殖的總產量約相等於全港海產消耗量的 20%，至於淡水魚的產量則只佔4%，就是說，香港有80%的海水魚以及96%的淡水魚由外地進口。今年初，港大薛綺雯教授團隊發表的研究報告更指出，香港的珊瑚魚實質進口量應高於官方數據。研究團隊統計全球的活珊瑚魚交易總額約為10億美元，但由於黑市交易、誤導、監管不足的問題嚴重，團隊估計，香港珊瑚魚總貿易進口量有機會被低估達五成之多。

至於貝類，2013年時任食衛局局長高永文在立法會曾引用食物檢驗辦事處2012年的記錄指出，當年約9,740公噸活貝類空運到港，遠比起同年漁農自然護理署公布的1,770公噸本地出產的貝類銷售量為高。

也許有人認為，香港進口海產是商業交易，與內地人在港捉蜆的性質不同。但眾所周知，先進地區對自然產品的過度消費製造了龐大需求，落後地區為了減低貿易逆差，就只好大規模開發自然資源。由於有利可圖，落後國家的漁民、商人也會違規捕魚，對環境造成嚴重破壞。縱然聯合國糧農組織多次與各國訂立漁業守則，只是濫捕、違規捕魚的問題仍然嚴重。歸根究柢，如果先進國家不遏抑需求，落後國家違規、過度捕魚的問題也就難以解決。港人不能以「自由貿易」之名，洗脫過度消費的污名。

觀乎世界自然基金會2016年發表的《地球生命力報告》，香港人的自然資源消耗量實在難言合理，報告指出，香港人每人的生態足印為6.7地球公頃，比兩年前的5.4地球公頃增加逾一公頃；港人的消費，遠遠超本地的生產能力，將為其他地方造成生態壓力。若與亞洲國家比較，港人的生態足印僅次於新加坡，排名亞洲第二。港人若然不齒內地人來港掘蜆破壞生態，那就更應該檢討自己的消費模式。

事實上，這次「掘蜆事件」，並非首宗惹起「中港矛盾」的生態事件，去年，就有人批評內地露營人士破壞環境，實際上，香港亦不乏不守紀律的露營人士，令露營地點滿目瘡痍。過去，也有人將海洋垃圾的問題歸咎內地，然而，觀乎環保署2015年發布的《香港海上垃圾的源頭及去向調查》，一共有95%的海上垃圾來自本地，只有5%的海洋垃圾來自其他地方，戳破了港人對於海洋垃圾來源地「幻想」。無可否認，過量旅客會為環境造成負面影響，但是港人也需為自然環境保育肩擔重責，正視本地環保意識低落的問題。

【社區影像】澳洲白䴉變身「垃圾雀」 動物適應城市＝食垃圾？

洗唔洗孔子番生先屌得你班畜生呀
屌你老母臭閪學人玩臭蟲論
摺撚咗嗰哲學版佢啦

on9既,班人去香港無問過人,無比錢亂咁大量掘走d具殼類影響生態。

份野就用香港比錢買外國海產去比

外國出口海產管制重好過香港,咁比有咩野意義?

五毛做法
支那人有乜柒野, 就spin去香港人點

唔知係咪換咗人
哩期文匯大公上身
大小事都好左

無人話香港人無錯呀
香港人都唔應該咁做
之後呢
所以支那人咁做就係岩咩
唔屌咩？
支那01諗野真係八奇思維

港豬係低賤既

成日雙重標準 放大檢視(對像係大陸人果陣)

跟本港豬自己都會做盡仆街野

不過今次唔係自己人 比大陸佬搶先一步咪嬲豬

你其實知唔知自己up乜春

仲未計外國啲海產有啲係養殖